其實想國際介入，唔可以打港獨/五大訴求，只可以推中英聯合聲明失效。

香港由香港開埠而來，一直都唔係一個國家（state）。香港人因為香港經濟歷史原因（世界轉口港/金融中心），係唔缺國際視野。但我地好缺失既係，由state依個視角去睇問題。

由1648年既西伐利亞和約（Peace of Westphalia）開始，主權國家已經取代以前既帝國/部落/各種政治實體，成為全球事務既最重要actor。超國家組織，強如歐盟，都係靠成員國主動surrender部分主權，先可以運作到。但成員國退出既時候，歐盟都只可以比佢離開。（姐係依家既Brexit）G7/G20/聯合國全部都以主權國家為單位，係成員國有共識先可以做野。Sub-state actor，好似係香港，或者係其他國家既州份/省，既自治權都係依靠主權國家中央既憲法賦予。

係依個由主權國家所組成既世界秩序入面，我地依次既運動如果想國際介入，唔可以打港獨，或者係只打五大訴求。唔可以打港獨既原因好簡單，每個主權國家都會有地方想分裂，當外國支持香港從中國分裂出去既時候，難免會怕鼓動自己國內既分裂勢力。前一兩年既Catalan同Kurdish independence運動，比我地既條件好太多（前者係民主國家內，後者幫美國打ISIS），但得到既國際支援少得可憐。一個中國原則係中國外交最重要既cornerstone，就算係美國，都唔會輕易挑戰。

五大訴求係另一個極端。無人會唔同意五大訴求，但我地唔可以只係再推五大訴求。個原因好簡單，就係五大訴求太過domestic，外國好難搵到干預既點。中國每次出泥講野，都會話依次只係香港內部事務。林鄭無論不堪，都會話特區有自主應對內部事務。主權國家對國內事務有絕對既主導性，一個外國想干預另一個國家既內部事務，係出師無名既。依排巴西亞馬遜大火，國際社會都只可以用影響全球環境為由，嘗試干預。英國同美國無可能出聲支持平反612暴動/成立獨立委員會等，咁detail既內部事務。

咁可以點做呢？我地本土既抗爭其實都去到臨界點，係仲有升級既空間，但付出既代價太大，成果都未必好。政府亦已經鐵了心唔再回應五大訴求。係依個情況下，我地只可以推中英聯合聲明失效。唔知大家有無留意，每次國際組織/外國出聲明，起手點都係中英聯合聲明。中英聯合聲明失效，就係佢哋可以干預既基點。首先，中英聯合聲明本身就係國際協議，亦係聯合國備左案，由一開始已經唔單單係內部事務，而係國際既issue。中英聯合聲明係中共統治香港既合法性既來源，而一國兩制，高度自治係中英聯合聲明保障既。亦因此，中國每次都會話中英聯合聲明已經係歷史文件，因為中共唔想接受佢對香港既統治權，係建基於佢受限制既國際協議之上。一國兩制失敗，姐係中英聯合聲明失效，中共亦會失去統治香港既合法性！再者，各國係香港比中共統治之後，繼續將香港同中國分開對待（香港關係法就係例子）既基石，就係香港保持一國兩制，高度自治。但香港失去自治既時候，佢哋大條道理用依樣野做入手，更改國內政策，從而對中共施壓。

如果你接受以上既推論，咁我地可以點算？其實個運動到依家，我地做少左一樣好重要既野，就係對國際社會大大聲聲咁講，我地香港人覺得中英聯合聲明已經失效。唯有如此，國際間先有彈藥，大條道理干預香港。我地要組織好多次大型既遊行示威，同國際傳媒講，香港已經無左自治，中英聯合聲明都已經失效，先可以令外國有理由更改自己對香港既treatment，從而對中共施壓；亦都可以逼迫英國做野，重新檢視香港情況。再進一步，我地應該employ係外國既lobbying firm，對外國國會/政府游説，文宣既重點，都應該轉去中英聯合聲明失效依樣嘢到。唯有如此，我地先有希望見到國際西方社會，更為強烈既介入行為。

中英聯合聲明失效！中英聯合聲明失效！中英聯合聲明失效！

推一

推二

中英聯合聲明戰線一路都做緊，仲得到中共官媒既認證

9.1會有動作 大家一齊推唔同線
兄弟爬山

推

push